簽名筆迹辨性格 金具野心特愛麻煩

2018年06月14日

簽名筆迹辨性格
金具野心特愛麻煩

■朝方公開美朝峯會聯合聲明中金正恩（左）和特朗普（右）簽名。

美國總統特朗普和北韓領導人金正恩前天峯會的身體語言廣受分析，兩人在聯合聲明的簽名也不例外，筆迹專家從金正恩的簽名，指他個性有野心和創意；特朗普則愛隱藏真我和找麻煩。

金憑直覺多於邏輯

筆迹專家具本真（音譯）表示，金正恩的簽名反映他憑直覺多於理性或邏輯性行事，「他也寫得很快，反映他很機智和沒有耐性。」身體語言專家梁凱倫指金正恩的簽名「每個字之間都有很多空位，反映他是有創意的人，敢於接受新想法和讓己見演化」，她又形容金正恩是個有自信、有夢想和野心的人。

至於特朗普的簽名，梁凱倫指像「一堆箭或高樓大廈」，傾向在人前戴面具以隱藏真本性。另一筆迹專家賴利指特朗普的粗筆簽名有大量稜角，表明個性愛突出自己、討厭被人漠視，而且「熱衷於主動尋找衝突、而非避免衝突」。

脫北前北韓軍官安江日則指，金正恩的斜上體簽名與父親金正日和祖父金日成相似，「很多北韓人都會模仿這種方式書寫，認為這是美麗又神聖」。金正恩胞妹金與正也是以斜上體書寫和簽名。

新加坡《海峽時報》/馬來西亞《中國報》

上一則
上一則
美朝「雙暫停」談判 華乘機主導東北亞

下一則
下一則
繁榮景象游說棄核 特下重注與金建交

稱美韓軍演取消 日韓恐慌

美朝「雙暫停」談判華乘機主導東北亞

繁榮景象游說棄核特下重注與金建交

揭朝鮮核問題契機特奪和平獎成熱門

特朗普「握手戰」早出名似乎放金正恩一馬

【特金會】脫北者：美化金正恩冀會談不止一次

平壤吹噓美作出大讓步特：朝核威脅不復存

鳩up. 同麥玲玲話英女皇一生富貴有咩分别

9up專家

山係石頭，海係水